.. raw:: html

   <span class="exo"></span>
   

Le Modèle
++++++++++++++++++++++++++++


Le modèle est assez simple ici. Il est constitué des classes `CalculTemperature`  et `TemperatureNonValide`. 

#. Récupérez le code de la classe \verb|CalculTemperature| et complétez là. Vérifiez que votre code compile.


#. Il faut maintenant ajouter le modèle à la vue. Compléter le code de la classe `AppliTemperature` aux endroits indiqués.

   Compilez et vérifiez que l'application s'exécute (presque) correctement.

#.  Il reste à terminer la connexion : la vue doit mettre à jour son affichage en fonction des données du modèle. Compléter le code de la méthode ``majAffichage``.

.. admonition:: Remarque
   :class: hint
   
   Pour convertir un ``double`` en ``String``, plusieurs méthodes sont possibles :

      * utiliser la méthode static ``toString(double)`` de la classe `Double`
      
        .. code:: java
         
           double nombre = 3.6;
           String nombreEnString = Double.toString(nombre);
      
      * utiliser la méthode static ``valueOf(double)`` de la classe `String`
      
        .. code:: java
           
           double nombre = 3.6;
           String nombreEnString = String.valueOf(nombre);
      
      * utiliser la méthode rapide (mais inélégante) suivante :
      
        .. code:: java
        
           double nombre = 3.6;
           String nombreEnString =nombre + "";


